<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS HM PVTE</title> 
				<description>Suara Elektro merupakan website HM PVTE yang digunakan untuk mempublikasikan seputar berita baik itu isu-isu seputar kampus,daerah,nasional maupun internasional.. Segera konsultasikan pada kami untuk menggunakan jasa publikasi website anda, agar beri</description>
				<link>https://www.suaraelektro.net</link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>MAKAN</title>
						                <link>http://localhost/hmpvte/berita/detail/makan</link>
						                <description>Makan guys</description>
					                </item><item>
						                <title>Apa Itu Mahasiswa? Ini Pengertian dan Peranannya</title>
						                <link>http://localhost/hmpvte/berita/detail/apa-itu-mahasiswa-ini-pengertian-dan-peranannya</link>
						                <description>Apa Itu Mahasiswa – Bagi sebagian orang, status mahasiswa merupakan status tertinggi dan dianggap sebagai seorang yang intelek. Bahkan, di suatu tempat tertentu, mahasiswa akan selalu dielu-elukan untuk menjadi agen perubahan negara dan bangsa ini.Secara umum, mahasiswa adalah sebutan untuk seseorang yang tengah menempuh pendidikan di sebuah universitas, sekolah tinggi, hingga akademi. Meskipun begitu, tidak semua orang dapat menjadi seorang mahasiswa karena berbagai hambatan tertentu.Lalu, apakah Grameds pernah bertanya-tanya mengenai mengapa kebanyakan yang melakukan unjuk rasa untuk menyampaikan aspirasi rakyat adalah para mahasiswa? Mengapa bukan anak-anak sekolah padahal mereka sama-sama menempuh jenjang pendidikan juga? Apa saja peran mahasiswa untuk bangsa dan negara ini?Apa Itu Mahasiswa?Menurut Hartaji (2012), mahasiswa adalah seseorang yang tengah menimba ilmu atau belajar dan terdaftar pada salah satu bentuk perguruan tinggi, yang terdiri dari akademi, politeknik, sekolah tinggi, institut, hingga universitas.Sementara itu, Siswoyo (2007) juga mengemukakan definisi mahasiswa yakni individu yang sedang menuntut ilmu di tingkat perguruan tinggi, baik negeri maupun swasta, atau lembaga lain yang setingkat dengan perguruan tinggi.Lalu, menurut Daldiyono (2009), mahasiswa adalah seseorang yang sudah lulus dari Sekolah Menengah Akhir (SMA) dan tengah menempuh pendidikan tinggi.Mahasiswa biasanya dinilai memiliki tingkat intelektualitas yang tinggi, kecerdasan dalam berpikir, serta perencanaannya dalam bertindak. Maka dari itu, berpikir kritis dan bertindak secara cepat serta tepat menjadi sifat yang cenderung melekat pada diri setiap mahasiswa.Seorang mahasiswa biasanya berusia 18 hingga 25 tahun. Pada usia tersebut merupakan masa akhir dari remaja dan masa awal untuk fase dewasa, sehingga dapat disebut bahwa usia mahasiswa adalah fase dimana individu dapat memantapkan pendirian hidupnya.Nah, berdasarkan pendapat dari beberapa tersebut, dapat disimpulkan bahwa mahasiswa adalah status bagi seseorang yang berusia 18 hingga 25 tahun dan telah lulus dari Sekolah Menengah Atas (SMA) lalu melanjutkan pendidikannya di salah satu bentuk perguruan tinggi. Apa Saja Tugas dan Kewajiban Mahasiswa?Hampir sama dengan siswa di Sekolah Menengah Atas (SMA) yang diharuskan belajar, mahasiswa juga diwajibkan untuk demikian. Hal tersebut supaya sejalan dengan peran mahasiswa bagi bangsa dan negara ini.Menurut Siallagan (2011), di lingkungan kampus, mahasiswa akan berperan sebagai masyarakat kampus yang mempunyai tugas utama berupa belajar, membaca buku yang relevan dengan materi perkuliahan, membuat makalah, presentasi, berdiskusi, hadir di sebuah seminar, dan kegiatan lain yang bercorak kekampuasan.Di samping itu, mahasiswa juga memiliki tugas lain yakni sebagai agen perubahan dan pengontrol sosial masyarakat. Nah, tugas inilah yang nantinya dapat menjadikan seorang mahasiswa sebagai harapan bangsa di masa depan kelak dengan mencari solusi dari berbagai masalah yang tengah dihadapi.Kelihatannya memang berat ya? Namun, memang itulah tugas mahasiswa karena sebagai bentuk implementasi dari ilmu pengetahuan yang telah mereka peroleh selama aktif di kampus.Jika sebelumnya kita telah membahas mengenai tugas mahasiswa secara umum, maka selanjutnya adalah kewajiban dari mahasiswa.Apa Peran Mahasiswa Bagi Bangsa dan Negara Ini?Ketika kita sudah mendapatkan predikat mahasiswa, keluarga dan lingkunganmu tentu saja akan ikut bangga. Hal tersebut karena lingkungan masyarakat selalu percaya bahwa para mahasiswa akan membawa bangsa dan negara ini untuk berubah menjadi yang lebih baik. Lalu, apa saja peran dari mahasiswa bagi bangsa dan negara ini?1. Agen PerubahanMahasiswa baik dari universitas negeri maupun swasta itu sama saja, yakni sama-sama akan berperan sebagai agent of change atau agen perubahan bagi bangsa dan negara ini. Dalam hal ini, mahasiswa akan dikenal sebagai penggerak dari adanya suatu perubahan yang tentu saja ke arah yang lebih baik.Bagaimana perubahan tersebut dapat diperoleh?Yakni dengan ide, keterampilan, dan pengetahuan dari mahasiswa yang telah “diasah” sebelumnya di kampus. Maka dari itu, para mahasiswa itu sering disebut juga dengan para kaum intelek.2. Pengontrol SosialSecara tidak langsung, mahasiswa itu memiliki kontrol sosial pada kehidupan masyarakat lho…Maka dari itu, ketika ada hal-hal tidak sesuai yang terjadi di kehidupan masyarakat, maka mahasiswa berkewajiban untuk memberikan kritik, solusi, dan saran, terutama kepada pemerintah.Itu sebabnya, kebanyakan unjuk rasa yang menolak kebijakan pemerintah itu dilakukan oleh sekelompok mahasiswa dari berbagai kampus.3. Penjaga Nilai LuhurSelaras dengan peran sebelumnya, yakni mahasiswa harus berada di garda terdepan dalam menjaga nilai-nilai luhur bangsa Indonesia ini. Hal tersebut dapat ditunjukkan melalui sikap gotong royong, adil, jujur, hingga empati kepada masyarakat dan sesama mahasiswa.4. Penerus BangsaMahasiswa juga berperan sebagai penerus bangsa dan masa depan negara ini kelak. Hal itu karena mahasiswa disebut-sebut sebagai individu berkualitas tinggi dan intelek, sehingga masa depan bangsa juga akan cerah5. Kekuatan MoralDalam hal ini, mahasiswa lebih disebut sebagai moral force dalam masyarakat kita. Sebagai penjaga kekuatan moral ini, maka diharapkan bangsa Indonesia nantinya akan menjadi lebih kuat dan tetap menjaga nilai-nilai moral yang telah ad.6. Peran IntelektualPada era sekarang ini, untuk dapat masuk universitas baik itu negeri maupun swasta, biasanya akan diawali dengan tes untuk menguji intelektualitas calon mahasiswa tersebut. Nah, maka dari itu, mahasiswa itu dikenal sebagai seseorang yang intelek, jenius, dan jeli sehingga dapat menjalankan hidupnya secara proporsional.Proporsional disini maksudnya adalah seimbang antara kehidupan bermasyarakat, kehidupan di kampus, hingga kehidupan beragama, sehingga seorang mahasiswa akan berperan juga sebagai harapan masyarakat.7. Iron StockMaksudnya adalah mahasiswa akan berperan sebagai calon pemimpin bangsa yang nantinya dapat mengganti generasi yang saat ini tengah berjalan. Maka dari itu, diperlukan soft skill yang dapat melatih mereka untuk mengganti generasi saat ini, yang berupa leadership (kepemimpinan) hingga sensitivitas yang tinggi.Skill Yang Harus Dimiliki MahasiswaSelama mahasiswa berada di kampus, mereka tidak hanya belajar mengenai ilmu pengetahuan yang berkaitan dengan jurusan kuliahnya saja, tetapi juga akan diajari skill yang berguna untuk dunia kerja dan kehidupan dewasa kelak.Apa saja kemampuan-kemampuan tersebut? Yuk simak uraian berikut ini!1. LeadershipSkill leadership atau kepemimpinan ini sebenarnya bisa kok diasah sejak dini. Jika Grameds ketika Sekolah Menengah Akhir (SMA) tidak sempat mempelajari skill ini, tentu saja dapat mengasahnya ketika di kampus.Bagaimana caranya? Yakni dengan mengikuti organisasi-organisasi kampus. Tidak perlu minder dan tetap percaya diri saja karena semua mahasiswa yang ada di organisasi tersebut juga sama-sama belajar.Skill ini sangat “diutamakan” oleh perusahaan dan tentu saja dapat berguna ketika nanti telah berada di dunia kerja.2. Public SpeakingKemampuan ini sebenarnya dibutuhkan juga oleh semua orang, tidak hanya mahasiswa saja. Namun, ketika Grameds telah menjadi mahasiswa, maka mau tidak mau harus mengasah kemampuan ini supaya dapat berkomunikasi dengan baik.Ketika di perkuliahan, mahasiswa akan diajari dan dituntut untuk aktif dalam menyampaikan pendapat, kritik, dan saran mengenai hal apapun. Tidak hanya itu saja, nanti ketika presentasi, mahasiswa diminta untuk tidak hanya sekadar membaca powerpoint tetapi juga harus menjelaskan dengan bahasa yang dipahami oleh khalayak umum.Lalu, bagaimana cara mengasah skill public speaking ini ya?Sama dengan skill leadership sebelumnya, skill ini juga dapat diasah melalui kegiatan kepanitiaan dan organisasi kampus.3. Manajemen WaktuDi dunia perkuliahan, mahasiswa akan dituntut untuk cerdas dalam membagi waktu antara mengerjakan tugas dengan kegiatan lainnya. Kegiatan lain ini dapat berupa organisasi kampus, UKM, hingga kepanitiaan.Apalagi jika mahasiswa tersebut juga bekerja part-time, pastilah membutuhkan manajemen waktu yang bagus supaya tugas kuliah dan part-time tetap berjalan seimbang.4. Berpikir KritisSkill ini nantinya akan sangat berguna di dunia kerja, maka dari itu, mahasiswa akan dipersiapkan dan diajari untuk bagaimana berpikir kritis dan memecahkan masalah. Maka dari itu, terkadang dosen sering memberikan pertanyaan yang agak “nyeleneh” untuk melatih mahasiswa dalam berpikir kritis.5. Bekerja Dengan TimJika Grameds sering mendapatkan tugas kelompok sejak sekolah dasar, maka itu sebenarnya adalah cara pendidik untuk melatih kita untuk mengembangkan skill bekerjasama dengan tim.Di dunia perkuliahan nanti, mahasiswa pasti akan mendapatkan penugasan atau project besar yang melibatkan banyak orang. Misalnya, ketika di sekolah dulu, tugas berkelompok itu maksimal anggotanya hanya 5 orang saja. Nah, ketika kuliah dan mendapatkan project besar pasti akan melibatkan sekelas atau hingga satu angkatan.Bahkan, ada juga program mata kuliah umum yang mana berisi mahasiswa dari berbagai jurusan dan fakultas. Maka, kemampuan bekerjasama dengan tim ini tentu akan berguna supaya penugasan yang diberikan dapat terselesaikan secara maksimal.6. Berpikir Kreatif dan InovatifKetika kuliah, nantinya akan ada penugasan hingga kompetisi untuk menulis sebuah karya ilmiah berupa PKM (Program Kreativitas Mahasiswa). Dalam program tersebut, mahasiswa akan dituntut membuat sebuah inovasi produk yang berguna bagi masyarakat banyak.Nah, itulah penjelasan mengenai apa itu mahasiswa beserta perannya dalam masyarakat. Sebagai mahasiswa, kita harus sadar bahwa itu bukanlah hanya sekadar status saja tetapi juga tanggung jawab yang harus diemban untuk masa depan bangsa dan negara ini.</description>
					                </item><item>
						                <title>Internet Of thinks (IOT)</title>
						                <link>http://localhost/hmpvte/berita/detail/internet-of-thinks-iot</link>
						                <description>Anda familiar dengan teknologi smart home? Teknologi ini memungkinkan Anda mengontrol berbagai perangkat di rumah Anda lewat smartphone. Semua kemudahan itu bisa Anda nikmati berkat Internet of Things (IoT). IoT menghubungkan berbagai perangkat melalui internet. Dengan begitu, Anda bisa mengendalikannya di mana saja dan kapan saja untuk memudahkan keseharian. Selain memudahkan kehidupan sehari-hari, IoT juga bisa digunakan untuk mengumpulkan data. Tujuannya untuk memudahkan pengambilan keputusan dalam aktivitas bisnis. Lalu sebenarnya, apa itu IoT? Bagaimana cara kerjanya? Tenang, di artikel ini kami akan membahasnya secara lengkap. Plus kami akan membagikan contoh, manfaat, dan penerapannya. Yuk langsung simak!Apa itu IoT?IoT atau Internet of Things adalah konsep di mana berbagai perangkat bersensor saling terhubung melalui internet untuk mengumpulkan dan mentransfer data. Kegiatan tersebut dilakukan tanpa bantuan komputer dan manusia.Proses transfer data dalam IoT dilakukan dengan berbagai macam teknologi. Misalnya seperti sensor, QR Code, hingga Radio Frequency Identification (RFID) yang ada di sebuah perangkat. Dengan menghubungkan berbagai teknologi menggunakan koneksi internet, IoT bisa memudahkan kehidupan sehari-hari. Sebab, perangkat yang terkoneksi bisa mengumpulkan dan menganalisa data untuk melakukan perintah Anda secara otomatis. Salah satu contoh IoT di kehidupan sehari-hari adalah sistem smart home, yaitu proses otomatisasi operasional rumah atau bangunan. Selain itu, Anda juga bisa menemukannya dalam aktivitas bisnis. Contohnya, QR Code dalam metode pembayaran dan metode scan barcode untuk mengetahui harga produk.Lalu, IoT juga bisa dipakai untuk mengumpulkan berbagai data dalam proses bisnis. Misalnya data aktivitas pelanggan, kinerja mesin, dan pergerakan stok produk.Data tersebut akan diolah menjadi insight yang membantu pengambilan keputusan dalam bisnis. Misalnya untuk pengembangan fitur yang menunjang user experience dan keputusan dalam inovasi produk baru. Cara Kerja IoTPertama-tama, sensor akan mendeteksi dan mengumpulkan data atau informasi. Misalnya, sensor yang mendeteksi QR Code yang menunjukkan data pembayaran dari rekening pelanggan. Selanjutnya, sensor akan mengirimkan data pembayaran ke cloud atau server. Cloud kemudian akan menyimpan dan memproses data pembelian menggunakan Artificial Intelligence atau machine learning.Hasil pengolahan data akan membuat keputusan secara otomatis untuk perangkat Anda melalui sambungan internet. Misalnya, menampilkan data histori pembelian produk dan tren preferensi pelanggan. 3+ Manfaat IoT di Bidang BisnisBerikut ini adalah manfaat IoT untuk bisnis:1. Memangkas Biaya Operasional IoT menghubungkan berbagai data perangkat dalam satu interface. Termasuk dalam interface smartphone Anda. Jadi, Anda bisa melakukan monitoring data dan akses perangkat dari mana saja.Berkat kemudahan-kemudahan ini, Anda bisa memangkas biaya operasional. Contoh paling sederhananya saja, Anda mendapat notifikasi bahwa data penggunaan daya AC Anda melebihi kapasitas. Maka, Anda bisa langsung mematikan AC dari smartphone. Dengan begitu, Anda bisa mematikan perangkat sebelum boros penggunaan listrik. Biaya operasional Anda pun bisa lebih hemat, kan?2. Meningkatkan Efisiensi KerjaSalah satu manfaat IoT adalah adanya proses otomatisasi perangkat. Contohnya alat penyiram tanah atau pemberi pupuk otomatis.Dengan otomatisasi, pemilik bisnis atau lahan pertanian bisa meningkatkan efisiensi kerja. Sebab, pekerjaan berulang yang memakan waktu sudah dilakukan oleh perangkat otomatis. Jadi, pegawai bisa beralih mengerjakan pekerjaan lain yang lebih penting. 3. Menyediakan Insight Data untuk Pengambilan Keputusan BisnisIoT dengan bantuan Artificial Intelligence akan mengolah data pelanggan menjadi sebuah insight yang bermanfaat untuk keputusan bisnis. Apa saja contohnya?Pertama, Anda bisa mempromosikan produk pada pelanggan spesifik. Data yang masuk dari QR Code akan diolah menjadi data pola pembelian produk dari pelanggan berusia 20 hingga 35 tahun. Menggunakan data tersebut, Anda bisa mengetahui produk favorit pelanggan yang nanti bisa dipromosikan ulang.Kedua, Anda bisa mengetahui fitur produk apa yang perlu Anda perbaiki atau hilangkan. Sebab, keluhan yang masuk lewat chatbot website akan diolah jadi data sebagai bahan pertimbangan.  4. Meningkatkan Customer ExperienceManfaat lain dari IoT adalah meningkatkan customer experience. Sebab IoT bisa mempercepat proses pelayanan pelanggan. Contohnya adalah penggunaan chatbot. Chatbot akan secara otomatis menjawab keluhan pelanggan dengan solusi. Jadi, pelanggan bisa mendapatkan solusi lebih cepat tanpa perlu menunggu. Menurut data dari Statista, cara kerja chatbot mampu membuat 34% pelanggan lebih nyaman daripada staf customer service. Alasannya karena mereka bisa menerima jawaban lebih cepat.Unsur-Unsur dalam IoTNah, tadi Anda sudah menyimak cara kerja dan manfaat IoT. Dalam alur cara kerja itu, ada beberapa unsur yang berperan dalam  IoT. Berikut ini adalah unsur-unsur IoT atau level IoT:1. SensorUnsur pertama IoT adalah sensor. Sensor adalah perangkat yang berfungsi untuk merekam dan mengumpulkan data. Biasanya sensor berupa micro chip yang terpasang di perangkat IoT. Misalnya, alat scan barcode, kamera, dan GPS smartphone. 2. KonektivitasSetelah data direkam, data itu perlu dikirim ke tempat pemrosesan data. Oleh karena itu, data butuh konektivitas. Konektivitas adalah unsur IoT yang menghubungkan satu elemen dengan elemen lainnya dalam ekosistem IoT. Misalnya antara sensor, perangkat, dan penyimpanan data. Nah, elemen-elemen itu dihubungkan dengan berbagai jenis jaringan internet. Contohnya WiFi, Bluetooth, dan satelit. Tiap jenis jaringan internet ini memiliki tingkat konsumsi daya, jangkauan, dan besaran bandwith yang berbeda. Tapi, kesemuanya memiliki tujuan sama. Yaitu, mengirimkan data yang didapat ke tempat penyimpanan (cloud).3. CloudNah, berkat konektivitas, data Anda bisa dikirimkan ke cloud. Cloud adalah server untuk menyimpan dan memproses data sesuai kebutuhan pengguna IoT.Sebagai contoh, barcode produk yang direkam sensor diolah menjadi harga produk yang muncul di layar komputer. Selain itu, data histori pembelian dari QR Code bisa diolah menjadi data preferensi pelanggan.Baca Juga: Apa Itu Cloud Server? (Pengertian Sampai Penerapannya)4. Artificial IntelligenceArtificial intelligence  adalah teknologi yang memungkinkan sistem komputer, perangkat lunak, program dan untuk “berpikir” layaknya otak manusia. Misalnya, mengolah data sesuai keperluan pengguna. Nah, Artificial Intelligence mengolah data dengan machine learning, yaitu mesin yang bisa mempelajari data secara otomatis tanpa pemrograman tertentu. Artinya, AI dapat membantu perangkat untuk mempelajari data dalam jumlah banyak. Misalnya menemukan tren atau pola dari kumpulan data. Tujuannya untuk memberikan pengambilan keputusan terbaik. Baca Juga: Apa Itu Big Data? Konsep, Karakteristik, dan Manfaatnya Bagi Bisnis Anda5. User InterfaceUnsur yang terakhir adalah user interface. User interface berfungsi untuk menampilkan informasi yang telah diolah cloud ke pengguna IoT. Sebagai contoh, tampilan di smartphone yang menyajikan data temperatur AC di kantor atau rumah Anda. Ketika penggunaan daya sudah melebihi batas wajar, Anda akan menerima notifikasi di smartphone Anda. Nah, sampai sini Anda sudah memahami cara kerja dan unsur-unsur pembentuk IoT. Mungkin Anda penasaran bagaimana penerapan IoT di berbagai industri. Oleh karena itu, langsung saja simak pembahasan selanjutnya!Penerapan IoT di Berbagai IndustriBerikut ini adalah implementasi IoT di berbagai industri yang bisa Anda temui:1. Bidang KesehatanPenerapan IoT sudah banyak dilakukan di bidang kesehatan. Salah satunya adalah alat perekam kesehatan pasien otomatis. Misalnya, alat perekam detak jantung dan tingkat gula darah.Alat perekam tersebut dipasang pada tubuh pasien di rumah sakit dan dapat langsung dipantau dari mana saja oleh dokter. Ketika detak jantung atau tingkat gula darah mencapai batas yang mengkhawatirkan, alat perekam akan mengirimkan sinyal darurat. 2. Bidang TransportasiImplementasi IoT dalam bidang transportasi bisa Anda jumpai dalam kehidupan sehari-hari. Salah satu contohnya adalah teknologi yang ada pada sistem keamanan mobil pintar.Sistem parkir pintar, misalnya, berfungsi mendeteksi jarak mobil pada suatu objek. Ketika mobil sedang parkir, sensor akan berbunyi ketika jarak semakin dekat dengan objek. Tujuannya untuk menghindari adanya tabrakan.Implementasi IoT juga bisa Anda temukan dalam bentuk sistem keamanan. Misalnya, sensor pendeteksi kerusakan rem, gas, atau ban. Tujuannya, agar pengguna segera membenahi mobil sebelum ada kerusakan lebih parah. 3. Bidang PertanianAda berbagai macam penerapan IoT dalam bidang pertanian. Salah satu contohnya adalah teknologi pendeteksi curah hujan dan keadaan tanah pertanian. Kedua alat ini akan mengumpulkan dan mengolah data. Misalnya data fluktuasi suhu dan kelembapan tanah. Nah, data itu akan digunakan untuk pengambilan keputusan para petani. Misalnya melakukan pemupukan dan pemberian pestisida yang lebih presisi. 4. Bidang BisnisContoh penerapan IoT dalam bidang bisnis adalah proses otomatisasi dalam layanan bisnis. Tujuannya untuk memudahkan pelanggan melakukan pembelian produk.Berikut ini adalah contoh IoT yang bisa Anda temukan dalam bidang bisnis:QR Code PaymentQR Code payment adalah IoT yang saat ini sering Anda temui. Terutama saat Anda membayar sebuah produk. Sebagai contoh, Anda berkunjung ke sebuah website untuk membeli sebuah produk. Website itu memiliki QR Code untuk pembayaran produk. Saat Anda memindai QR Code tersebut dengan kamera smartphone, Anda akan diminta memasukkan nominal pembayaran. Setelah melakukan pembayaran, data Anda akan terekam dan disimpan di database website.Proses tersebut akan menghasilkan berbagai data pelanggan yang diolah IoT menjadi berbagai jenis data spesifik. Misalnya tren pembelian produk.Chatbot WebsiteContoh IoT selanjutnya adalah chatbot. Chatbot biasa digunakan dalam layanan Customer Service 24 jam pada sebuah website.Chatbot adalah program komputer yang menirukan interaksi antar manusia di dalam chat. Bedanya, chatbot ini terhubung dengan machine learning IoT. Fungsinya untuk menerima data dan merespons data itu secara otomatis berdasar analisa data. Sebagai contoh, ada pelanggan mengadukan keluhan sebuah produk ke chatbot website toko online. Dalam waktu singkat, chat pelanggan langsung mendapatkan balasan berupa solusi atas permasalahan mereka.Baca Juga: Mengenal Chatbot: Robot Virtual yang Penting untuk Bisnis DigitalBarcodeBarcode adalah contoh IoT dalam kehidupan sehari-hari. Barcode biasanya digunakan untuk menyimpan dan menampilkan informasi terkait produk tertentu. Misalnya kuantitas stok produk, harga, dan detail proses dalam pabrik. Katakanlah Anda memiliki stok produk. Anda memasang barcode di tiap produk. Saat barcode tersebut dipindai oleh sensor, maka Anda akan melihat informasi detil terkait produk tersebut. Nah, itu tadi berbagai contoh IoT di kehidupan sehari-hari berdasar beberapa industri. IoT punya banyak manfaat untuk kehidupan sehari-hari dan juga bisnis lho. Simak pembahasan selanjutnya ya. Dapatkan Manfaat IoT dengan Server Berkualitas!Nah, sampai sini Anda sudah memahami apa itu IoT. Internet of Things adalah berbagai perangkat yang saling terhubung melalui internet untuk melakukan transfer data. Lewat contoh IoT yang kerap ditemukan sehari-hari, misalnya  penggunaan QR Code dan chatbot website, jelas sudah kalau tujuan IoT adalah memudahkan kehidupan sehari-hari dengan koneksi internet. Nah, jika Anda ingin menerapkan IoT, Anda tentu membutuhkan server yang mumpuni. Tujuannya, agar proses pengolahan data berjalan maksimal. </description>
					                </item><item>
						                <title>Tentang Hari INI</title>
						                <link>http://localhost/hmpvte/berita/detail/tentang-hari-ini</link>
						                <description>nanana perknalkan</description>
					                </item><item>
						                <title>Model Asal Rusia Ini Tewas Kesetrum iPhone Saat Mandi</title>
						                <link>http://localhost/hmpvte/berita/detail/model-asal-rusia-ini-tewas-kesetrum-iphone-saat-mandi</link>
						                <description>Nasib nahas menimpa Olesya Semenova, wanita yang berprofesi sebagai model berumur 24 tahun asal Arkhangelsk, Rusia itu ditemukan meninggal dunia di apartemennya. Teman sekamar Semenova, yakni Daria, pertama kali menemukan tubuh Semenova sudah terbujur kaku di kamar mandi. Saat mencoba untuk menyelamatkan Semenova, Daria mengaku merasakan sengatan listrik pada kulit temannya itu. Di tempat kejadian, Daria turut menemukan ponsel iPhone 8 milik Semenova yang tenggelam di dalam bak mandi (bathtub). Ponsel tersebut rupanya sedang dalam keadaan dicas, sehingga diduga menimbulkan arus listrik di dalam bathtub tempat Semenova mandi."Saat saya menyentuhnya (Semenova), saya tersengat listrik. Ternyata ada sebuah ponsel yang sedang dicas tenggelam di dalam air," tutur Daria. Setelah dilakukan penyelidikan lebih lanjut, tim paramedis pun menyatakan bahwa penyebab kematian Semenova diakibatkan oleh sengatan listrik. Umumnya, ponsel yang jatuh ke dalam air tidak akan menimbulkan bahaya. iPhone 8 sendiri telah mengantongi sertifikasi IP67, sehingga masih bisa berfungsi meski telah jatuh di dalam air berkedalaman maksimum 1 meter selama 30 menit. Namun dalam kasus ini, ponsel yang dimiliki Semenova sedang dalam keadaan dicas. Sehingga, arus listrik yang berasal dari port charging akan berpotensi menyengat apabila terjatuh ke dalam air.Sebelum meninggal dunia, Semenova diketahui sering membawa ponsel miliknya ketika ia hendak mandi. Hal tersebut terungkap dari beragam koleksi gambar dan video yang tersimpan di galeri ponsel miliknya. Ironisnya, ini bukan kasus kematian pertama yang disebabkan oleh ponsel yang sedang di-charge di kamar mandi. Pada Agustus lalu, seorang siswi berusia 15 tahun asal Moskow, Rusia dilaporkan meninggal dunia akibat sengatan listrik di kamar mandinya. Kejadian serupa juga dialami oleh bintang poker internasional, Liliya Novikova. Wanita 26 tahun itu ditemukan tak bernyawa setelah dirinya tersetrum aliran listrik ketika sedang mandi, sebagaimana dihimpun KompasTekno dari Daily Mail, Kamis (17/12/2020). Kementerian Rusia bahkan telah mengeluarkan peringatan, terkait bahaya menggunakan ponsel sambil di-charge saat di kamar mandi.</description>
					                </item><item>
						                <title>Oppo A15s Resmi Meluncur dengan Helio P35, Ini Harganya</title>
						                <link>http://localhost/hmpvte/berita/detail/oppo-a15s-resmi-meluncur-dengan-helio-p35-ini-harganya</link>
						                <description>Oppo kembali meluncurkan ponsel terbaru yakni Oppo A15s. Ponsel ini masuk dalam kategori kelas menengah dan diluncurkan di India. Secara garis besar, ponsel ini mengusung spesifikasi yang mirip dengan pendahulunya, yaitu Oppo A15.Oppo A15s dibekali layar IPS dengan bentang seluas 6,52 inci. Layar tersebut memiliki resolusi HD Plus (1.600 x 720 piksel), refresh rate 60 Hz serta touch sampling 60 Hz. Perbedaan terletak di sektor kamera depan, di mana Oppo A15s mengusung kamera selfie beresolusi 8 MP. Kamera ini lebih besar dari Oppo A15 yang memiliki kamera depan 5 MP. Beralih pada bagian punggung, Oppo A15s dibekali tiga buah kamera yang ditampung dalam modul berbentuk persegi.Kamera utamanya beresolusi 13 MP dengan bukaan lensa f/2.2. Sementara dua kamera lainnya terdiri dari kamera makro 2 MP (f/2.4) dan kamera depth 2MP (f/2.4). Ada pula  pemindai sidik jari konvensional di bagian belakang ponsel. Untuk sektor dapur pacu, Oppo A15s mengandalkan chipset MediaTek Helio P35 yang dipadukan dengan RAM 4 GB dan storage berkapasitas 64 GB. Kapasitas RAM dan penyimpanan ini lebih besar daripada Oppo A15. Baterainya memiliki kapasitas sebesar 4.230 mAh sudah menjalankan sistem operasi Android 10 yang dilapisi tampilan antarmuka ColorOS 7.2. Fitur lain dari Oppo A15s mencakup Bluetooth 5.0, jack 3.55 mm, dan dukungan konektivitas di jaringan 4G, sebagaimana dihimpun KompasTekno dari Gizmochina, Kamis (17/12/2020).</description>
					                </item><item>
						                <title>401XD IT Project by BlackRose</title>
						                <link>http://localhost/hmpvte/berita/detail/401xd-it-project-by-blackrose</link>
						                <description>
401XD IT Project
by BlackRose

Daftar proyek pemrograman
Aplikasi Metode dan Algoritma
Aplikasi Metode Sistem Pakar
Aplikasi Metode Data Mining
Aplikasi Web Sistem Informasi
Aplikasi Web Media Informasi
Aplikasi Web Marketplace & E-Commerce
Aplikasi Web SMM & PPOB KM Panel
Aplikasi Web Tool & Lainnya
Daftar panduan pemrograman
Panduan Database & Pemrograman
Panduan Website, Blog, Hosting & Domain
Rekomendasi web hosting
DOMAINESIA
IDWEBHOST
NIAGAHOSTER
Kode voucher web hosting
DOMAINESIADiskon 20%: MYCODING
IDWEBHOSTDiskon 10%: aff-MYCODING
NIAGAHOSTERDiskon 5%: MYCODING

Jasa pemrograman web
Hubungi kami di kontak berikut
Developer
BlackRose
401XD Group Indonesia
Email
Mycoding@401xd.com
Whatsapp
+6282377823390
Blog
MyCoding.NET
Youtube
@MyCodingXD
Instagram
@MyCodingXD
Facebook
@MyCodingXD
Best regards!

</description>
					                </item><item>
						                <title>Kalahkan Federer, Djokovic Juara Wimbledon</title>
						                <link>http://localhost/hmpvte/berita/detail/kalahkan-federer-djokovic-juara-wimbledon</link>
						                <description>LONDON – Novak Djokovic meraih gelar juara di ajang Wimbledon 2019 kali ini. Petenis asal Serbia itu keluar sebagai juara usai mengalahkan pesaing terberatnya, Roger Federer pada laga final yang berlangsung Minggu 14 Juli 2019.

Persaingan ketat tersaji antara Djokovic dan Federed di partai final. Keduanya bahkan harus bermain hingga lebih dari lima jam di laga final kali ini. Kejar-kejaran poin juga terus terjadi di set pertama hingga keduanya berada di skor 6-6. Akan tetapi, Djokovic akhirnya mampu menang di set pertama lewat tie break 7-5.

Hal serupa juga terjadi di set kedua dan tiga. Seakan tak ingin melakukan kesalahan, kedua pemain begitu berhati-hati dalam melepaskan pukulan. Akan tetapi, Federer yang lebih dominan akhirnya mampu mengatasi perlawanan Djokovic dengan cukup mudah.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Meski Akui Sudah Sulit Menang, Rossi Belum Mau Menyerah</title>
						                <link>http://localhost/hmpvte/berita/detail/meski-akui-sudah-sulit-menang-rossi-belum-mau-menyerah</link>
						                <description>LESMO – Pembalap Monster Energy Yamaha, Valentino Rossi, mengakui kalau dirinya sudah mulai kesulitan untuk bisa meraih kemenangan di kelas utama saat ini. Kendati begitu, ia mengaku masih belum mau menyerah dan akan tetap berjuang hingga akhir musim.

Meski terlihat masih cukup mampu bersaing untuk podium musim ini, kemenangan terakhir Rossi diraihnya pada seri Belanda 2017 lalu. Sejak saat itu, The Doctor –julukan Rossi– sudah melewati 37 balapan tanpa kemenangan.

Catatan ini merupakan losing streak terpanjang kedua yang pernah ia alami dalam kariernya. Sebelumnya, Rossi juga pernah merasakan 44 balapan tanpa kemenangan pada akhir 2010 sampai awal 2013.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Alasan Taman Bunga Ditutup Bikin Geleng Kepala</title>
						                <link>http://localhost/hmpvte/berita/detail/alasan-taman-bunga-ditutup-bikin-geleng-kepala</link>
						                <description>Jakarta Wisata kota tua Jakarta tentunya menjadi salah satu tujuan utama liburan bagi wisatawan saat berkunjung ke Jakarta. Bagi orang-orang yang tinggal di Jakarta tentunya sudah tidak asing lagi dengan tempat ini yang biasanya sangat ramai di hari libur. 

Wisata kota tua Jakarta menyuguhkan berbagai arsitektur bersejarah yang merupakan peninggalan masa penjajahan Belanda. Kawasan ini juga sering dikunjungi oleh banyak wisatawan lokal hingga mancanegara.

Apalagi sebagai kawasan dengan bangunan-bangunan tua, maka terdapat begitu banyak spot menarik untuk berfoto bagi semua kalangan. Hal inilah yang menambah ketertarikan wisatawan untuk berkunjung ke wisata kota tua Jakarta ini.

Berikut Liputan6.com rangkum dari berbagai sumber, Rabu (10/7/2019) tentang wisata kota tua Jakarta

Museum Fatahillah

Tentunya destinasi utama dari wisata kota tua Jakarta adalah Museum Fatahillah. Dapat dikatan bahwa Museum Fatahillah merupakan ikon utama dari wisata kota tua Jakarta karena banyak sekali orang-orang yang berfoto di halamannya. Apalagi museum ini merupakan saksi bisu perjuangan masyarakat Indonesia dalam menncapai kemerdekaan.

Museum ini dulunya merupakan gedung balai kota yang juga sekaligus sebagai ruang pengandilan. Bahkan ada juga penjara bawah tanah. Karena itulah masih banyak barang-barang peninggalan dari zaman Belanda yang terdapat di dalam Museum Fatahillah.

Dulunya museum Fatahillah lebih terkenal disebut dengan Museum Batavia pada zaman penjajahan VOC. Jangan sampai melewatkan kunjungan ke salah satu wisata kota tua Jakarta paling ikonik ini.
</description>
					                </item></channel>
  	</rss>